拜登擬將最低時薪升到420元 店家：他會毀了全美餐飲業

拜登擬將最低時薪升到420元 店家：他會毀了全美餐飲業

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統當選人拜登為了挽救武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情下的經濟，推出1.9兆美元（約新台幣53.2兆元）紓困計畫，其中擬將聯邦最低時薪升到15美元（約新台幣420元），但店家出面呼籲千萬不要，否則全美餐飲業會毀於一旦。

據《福斯新聞》報導，佛羅里達州餐館老闆霍恩（John Horne）表示，如果是將錢花在人們身上的確會有所幫助，但這種最低工資的提升，絕對會破壞佛州乃至全國的餐飲服務業。

霍恩以他的1家店面試算，如果最低時薪漲到15美元，那麼在人事費他1年就要增加50萬美元（約新台幣1400萬元），這將逼得他不得不提高餐點價格。

霍恩說，如此一來會迫使佛州老年人不願再去消費，因為他們沒有「加薪」。霍恩透露，他父親的社會保障今年雖然增加了1.9％，但也只是每個月多了34美元（約新台幣952元）。

好似香港咁
20年內
24$包凍飲同湯既下午快餐升至42-60$

凍飲加20蚊美金

香港好明顯關樓價租金大幅上升事

無最低工資前咪一樣上升

抵撚死

出街食野貴 自己煮平

個問題會更加嚴重

美國仲要計tax同埋tips

但係樓價租金升又關唔關最低工資事？
基層的人工高左 有能力出更多錢租樓 咁租金就會上升？

自己揀的

香港有板比你睇

美國嘅conservatives 係時候要宣傳Minimum wage is a hoax, 根本改善唔到低收入人士嘅生活，仲會剝削無收入只有儲蓄嘅人（例如失業人士同退休人士）嘅消費力

美豬，慢慢捱啦，自己攞嚟

15美金好多?
先得果百零蚊一粒鐘
夠食得d咩
租樓都唔夠啦

美國人自己揀個又戇𨳊又孌童嘅總統出嚟，抵撚死ok?

其實根本最低工資只係個假象。對經濟同生活質素無幫助

之前屌Trump專益商家佬
恭喜你，而家美國人民站起來了

小朋友，香港租金升係同大陸人消費有關
即使最低工資升，但平均月薪升幅好細
你自己去睇睇過去十年的工資升幅同租金升幅比較。

嘩眾取寵 話時薪420台幣

不如講埋一小時薪1558日元

其實唔識就收下口啦
事實最低工資幫左香港班窮人好多

我主要係想講由冇變有嗰一段時間
之後每年加得幾蚊影響梗係唔大啦

鬼叫你選佢出嚟

下一步......只會招聘BLM黑人，白人一律唔會請

佢係毁了全世界，屌佢老母拜狗

Sorry，係台灣媒體，唔記得改返做美金😂

香港係37.5

睇住選擇拜登美國人未來仆街
香港人食花生會好開心

冇能力養起班伙記既就執柒佢啦

香港餐廳啲價錢，不嬲年年加，就算人工唔加，啲餐都會加

樣樣野貴曬，窮人咪繼續窮。 加完人工自我感覺良好

如果係咁 tips點計？
朋友講美國做餐廳真係靠tips先追到最低工資
10蚊一個鐘都無
仲有好多餐廳都搵黑工做

極左理想國咪咁 全民大獲飯

講到無最低工資就無通漲咁，真係好笑
連加最低工資都唔低得果d人自我檢討下啦

成日話人工重皮 但又唔屌政府立法管租金問題

最低工資令到所有野貴哂

好快有國安法添 跟住香港果套黎行

一新年就乘機加錢
過左又唔會減番

冇最低工資佢一樣會變貴

美國人

就係因為最低工資唔夠生活，美國先有tips文化。其實好on9

依家嘅tips已經由我細個嘅5~10%, 到依家15%都會俾人黑面

邏輯咁跳脫嘅....
基層人工高咗....高得幾多？
每日多幾十蚊 就會變有能力租樓？

Stagnation will come !!

今次唔係淨係D左膠州而係全國睇下佢地點避

張宇人

asians唔係通常比10%架咩

所以要開放邊境 請黑工

btw依家加州已經係15蚊定14蚊min wage

最低工資，美國有，台灣有，香港都有
兒登仔係到反，唔好笑撚死人啦
個政策有問題就唔會到到都有啦

我都廢事同班弱智仔係到嘈，平時小學雞問題都要討論41頁，我真係驚撚左你班智障

唔俾都得，冇話一定要

做臭黃種人個朵咪呢啲囉

本身好似係7-9蚊左右
一加加到15

應該好難再升

依家開始搵港潔黎租

你加我租我咪用國安法拉你

樓價升左幾倍
睇黎香港人工都起碼升左幾倍

未有最低工資之前好似得十幾蚊一粒鐘？
一實施最低工資就變28蚊 人工差唔多高左成倍

上有政策下有對拆。以前邊會落場嗰2個鐘唔計人工丫

28蚊最低工資
當一日返10個鐘，一個月26日
$7280一個月
實租得起樓啦

自己攞黎

摧毁美國小生意，所有人都要同大財團打工，冇工開佢就救濟你，以後你要依賴佢

香港d野貴喺因為
1 租金太貴
2 無乜本生產
樓上班含侵話最低工資搞到咁

間公司要專請iq低d嘅黑人，自然會受害

一個住宅，一個鋪位
兩者個需求都唔同

咁你有無計過樓價租金幾誇張？

條路自己揀

條友真係唔識經濟

香港行聯繫匯率，冇自己貨幣政策，美國qe,支那無限金錢輸入香港

但兒登仔好醒目將物價貴賴哂最低工資為唯一既原因

反正香港都死，睇住多啲人一齊死，等班左膠一齊試吓都好

姑勿論係跟通脹加
話明基層...點加都係基層啦
基層會唔會係買得起樓租得起樓
唔係串你 但你應該係幾離地嘅人

五千蚊年代有幾廿萬樓
萬五蚊年代有無二百萬樓

發現連登仔全部都係廿蚊張既思維
應該都仲係食老豆老母住公屋既小學雞
唔知你老豆老母出去捱生捱死先賺得雞碎咁多

加最低工資有咩問題
人工唔加啲物價本身都會加

香港樓價升原來關最低工資事
真係好耐未聽過咁好笑既笑話

成百蚊港紙一個鐘，餐廳點做落去

唔通要學香港咁請譚仔呀姐

戀童怪開始發功

做唔掂可以搬紅州，死七開

其中擬將聯邦最低時薪升到15美元（約新台幣420元）

標題狗

話明兒登
香港地道小粉紅

咁又點，咁重稅講乜都柒啦，
一樣都係大把人等拎失業救濟金，
印好你嘅錢啦

拜登眼中科技巨頭穩健咪得囉
人民只係一部生產機器

咁以前月薪得4,5千的人點生活？
落實最低工資後多左2,3千蚊人工
而劏房都係由呢班基層競爭 租金自然會上升？

hoax呢隻字比人玩殘左

連登好多老闆上架
好似係

亂9咁黎

條友真係無腦，似羅致光

好心呢啲台灣新聞就將啲台紙换成港紙啦屌你

咁香港有最低工資之前 d野肯定冇貴過啦

有冇睇新聞鋪租加既幅度差幾遠？

拜登正一腦殘

澳洲所有餐廳應該執哂

覺得物價貴最低工資係主原應該係弱智

十年前 二十年前 三十年前 租金升幅 樓價升福 同一職位人工升幅 一比較就知咩事

美國制度唔同
因為人人都會俾貼士
未疫情前好多勁忙既酒吧餐廳啲 waiter 會俾錢買位番工，因為個貼士數講緊幾十蚊個鍾
佢咁加最低工資玩條撚咩

我冇否定過樓價租金本身的升幅
只係覺得最低工資唔係好似大家咁講對物價租金冇乜影響
但係有幾大影響又好似幾難考究

4，5千個陣買幾十萬樓
宜家中位萬幾，幾百萬樓

你覺得係人工升得多定樓價？？？

人工高左成倍 啲人更有能力買apple
結論：點解apple越來越貴？

唔通冇最低工資嗰陣班基層要瞓街，
有最低工資就有錢租劏房，所以令租金上升？
咪玩啦大佬

一定唔會大到令租金升十倍

多謝民主黨同班左膠呀
BLM呀嘛

好想睇美國仆街

你自己查下收入中位數升得勁定樓價升得勁
同我講係最低工資影響
宜家香港最低工資連台灣都不如但樓價全球第一
咁點解人地最低工資多過我地但價樓反而低

拜登擺到明要隊死晒所有中小型商家
等Amazon呢類巨企自己獨霸市場

條on9 仔好明顯真係細路仔黎

屌你得個噏字，澳洲而家食嘢幾撚貴知唔知

我$15就可以食到嘅嘢，依家要$30-$40

依家啲人都返屋企煮，唔知就收皮啦

唔比又好似好mean, 最少佢地都幾禮貌

好簡單問佢香港樓價全球number 1
咁點解人地都有最低工資仲多過香港又唔會

抵啦
4年慢慢受啦

快，搞死左膠先會醒

唔會, 佢地會搬去第二度

拜登只係民主黨派佢出嚟參選
並非因為佢有才能 只係貪佢夠老
同差不多年紀嘅特朗普拗手瓜
幕後另外有一班謀臣

關乜鳩事全球老細都梗係唔想加人工架啦

如果你覺得最低工資對樓價租金影響咁大
咁點解人地歐美最低工資高過香港但香港全球number 1
瑞士最低月薪都過3萬港紙，又唔見佢地排第一？

好有道理

餐飲業用機械人代替，人類可以全力投入BLM同antifa

我都知樓價物價的升幅主因唔係最低工資
但我諗的係最低工資係咪真正幫到窮人？
我比較相信侵侵將工作機會帶返美國會好過設立最低工資或者加最低工資

自己揀嘅總統自己受翻

下，正常水平，你食唔起大把鬼佬肯洗錢食

你自己窮就唔好屈哂所有人都返屋企煮，唔知就收皮喇

佢地唔會知未有最低工資之前
有d人返工出糧就算住公屋都好勉強生存係世界上
而有左最低工資之後
起碼著得最餓你唔親仲可以有錢儲

物價升嘅原因可以多過一個

tips冇話一定要比
都冇香港加一冇服務費

由得敗燈偷個總統位 咪自己受番

同香港一樣 所有成本轉移落消費者 貴到癲撚左

事實最低工資係幫到窮人

同埋成撚日笑騎騎

但係樓價租金升又關唔關最低工資事？

你自己咁問，咁宜家咪答你無直接關係

我就係講緊鬼佬，你講乜撚柒野啊

笑撚左
拎最低工資既會令到租金上升
感謝提供笑話
多得個幾蚊一個鐘夠租邊度

拉高最低工資 變相就減人手維持成本 分分鐘仲多人失業

講黎聽下點樣幫到窮人不如？

要幫果班人最好政府親自補貼，一拉高最低時薪班商家佬永遠有藉口嘈

澳洲啲嘢貴係因為支那人炒起物價

香港自從成立最低工資後
就開始左全民就業既年代
係而家疫情先搞到失業率高左

Jeff Bezos同Amazon真係好好人呀
主動俾錢請lobbyists叫政府提高最低高資，等自己增加開支

連美國人都覺得有問題，唯獨是你喺個mon前面就看透世事

成段文字不斷人身攻擊 但啲理據廢撚到核爆
好心就唔好露個頭出黎柒啦

最低工資的影響對比起樓價本身的升幅肯定唔大
但我諗的係住屋的供應往往追唔上需求
無論最低工資加到幾多都好
基層都要出錢去競爭呢堆劏房
到最後加左的工資似乎都係落返入業主手上？

岩呀岩呀 養班新移民

廢老渣旗

對於香港係啱嘅：「其實根本最低工資只係個假象。對經濟同生活質素無幫助。」

但對於美國，關我 L 事。
選民要爲自己投票出來嘅結果負責。

澳洲餐廳執哂未

老人痴呆

租金升係因為樓價升
請問劏房幾時升多過其他住屋？
幾時劏房升得特別高呀？？？？

你咪玩啦。香港租金係俾班大陸閪炒貴晒，政府又唔好似外國咁管制，你加多幾千人工會炒得過班大陸佬咩

其實直接望加州咪仲好

有人講話唔貴喎，澳洲通街都有人比得起錢餐廳食飯

遊客定本地人都分唔撚到

佢好似唔撚明升值係講供求
購買力高咗同件貨升唔升有咩關係

家陣香港最低工資係幾多?
今時今日仲有人只係拎緊最低工資既人工?

睇完comment以為連登仔係美國有十幾間餐廳

其實反而應該係最高工資有限制，同一機構最高工資加股權福利唔可以多過包括外判工人最低工資者二十倍
等大企業無得肥上瘦下同真正增加到人既收入

所以我喺美國食野淨係叫外賣

約定俗成嫁

咁又未必既

香港樓價升爆同大陸資金流入有關
鋪租會同鋪頭營業額有關，d鋪頭老細見你好生意就會加租，同一條街，租金都可以爭好遠
最低工資會否影響物價同樓價
會，但個影響係微乎其微
因為香港的最低工資連台灣都比唔上

你真係覺得關最低工資事？

燒鴨上年仲係15,16蚊半隻
宜家要18蚊 貴d 20 21 蚊

了解下人地制度先出黎柒啦

傳統DEM係多工人投
加最低工資就係堆人訴求黎
自己㨂又有咩問題

$11.5包例水

當最低工資多左5蚊
一個月番180個鐘 都未夠1000蚊...............

老人支呆登識撚管治咩

你去過就明 外國堂食唔俾tips真係追出嚟屌

點會唔明
供應不變 需求不變 但貨品供應短缺
需求一方的購買力高左
咁貨品的價格咪上升？

租升先會加咁多
但租跌又唔會平返比你

香港死人冧樓都加架啦！
班官同商家官商勾結都算，重要貪得無厭
總有一天你要還

為左含侵連最低工資都反

佢地為左含侵反登連呢樣都反

點煮？點平？
納米樓有廚房？

咁咪即係個主因係唔夠加班大陸佬炒貴晒囉
同你香港有最低工資無關係
如果太多又無人炒點會升

講緊美國

Uncle Joe諗住四年都無限量化寬鬆??

自此全美無凍飲

$14

為左含侵可以去到幾盡

佢一野加到15蚊係玩到太大
但美國一直有一堆州最低工資都高過聯邦標準個堆餐飲業收皮未
商家佬梗係有咁大吹咁大

美國個個州既物價都唔同，有啲地方買樓勁平，一間屋十幾萬美金，所以最好根據返每個州既需要自己定最低工資, 依家federal minimum wage係$7.25 而NYC既minimum wage一早已經加到$15, 唔可能要中西部鄉下地方同東西岸大城市比，所以拜登要全部地方加到同nyc一樣簡直係痴線

敗燈都有名你叫囉

無錢局住劏房講到爭劏房條友有無打過工

我住左美國4年，都係鍾意比就比。西面就唔再去。

香港個問題係最低工資升得唔夠高...

好心你唔好衝出黎7
你成段野夠係冇point啦
唯一個point係 連美國人都覺得有問題
屌
笑撚死

你有point就打出黎
唔好貼個news就當係
留名待笑

左膠最鍾意加最低工資，美國佬慢慢受啦

又自由時報

死傻閪唔好出黎獻醜啦
最低工資1粒鐘都未夠食你講既下午快餐

其實DEM19年眾議院最低工資法案都係講緊25年先加到15蚊
係逐年加少少咁
佢依家提呢個加到15用意係咩我就睇唔明喇

左膠最鐘意做無謂野
憑咩覺得政府清楚過自由市場既資訊

正解 真係最窮嗰班做又36 唔做又36 多咗好多工種選擇
係小康未到中餐唔敢出街食姐
有錢嗰班...唔貴唔食wfc

選個垃圾出嚟

香港咪最自由市場囉望下打工仔D人工係點

又幫中國

美國製造業將無可能復興

以後唔俾畀貼士

美國製造業係壓低班工人人工復興咁美國佬第一句就話我復黎把撚

對比60年代員工生產力起左個dup
但最低工資仲低左
加返少少都叫左膠係得連登仔先講得出

最底工資越高 失業率就越高

唔好咁講 當年M記12蚊一個鐘根本乞米

保障工人唔好咩

香港冇最低工資咩
最低工資有撚用咩 商家點都會轉移成本
你只係睇到最低工資看得見既影響 而睇唔到看不見既一面

應該係因為早年整體經濟好先會提高就業率 最低工資有幫助不過唔應該係主因 因為職位空缺同資薪下限係獨立調整同埋飲食業本身就好受市民嘅收入水平影響

依家俾我揀都會自己煮多過去餐廳

有見地

唔關最低工資

根本同香港冇得比

所以話會拉高失業率根本唔成立既

有point你就打出黎，等大家笑下
thx

炒賣樓仲有

Iphone又可以加價

哩個已經唔係最低工資
姐係話最低工資養懶人果d唔該擘大眼睇下野先

叫左膠埋單

廢老登殘害同儕廢老

自由市場要監管好難

當你理解自由市場既無形之手 你就會知最低工資係多餘
人工高左一定水平 物價上升返一定水平 有變過咩
朝三暮四 呢句成語串班馬騮傻 其賁人都唔醒得去邊

你就狗

弱智都識留言

選啲左膠 行呢啲政策唔係預左咩

凍飲熱飲都要加錢
唔加嘅話就室溫

no... 工資問題係因為地產問題所引起
地產問題唔解決你改咩都無用

China Joe 都講到明要加稅都仲有人投落去
有咩好講

我地知係有印票機 出術
但都真係有一班Trump Hater 寧願俾更重稅都要Trump走

租務管制有幾難
又唔係未試過

香港餐廳咁貴，根本係關租事

連登仔對經濟學既認識等於幼稚園學生
唔知道自由市場中既無形之手令價格保持平衡 而唔係靠政府干預

美國餐廳好似有小費

美國真係有排玩
不過啲美股唔好跌啊！

咁你姐係笑7哂 日韓台美 呢D國家都唔識經濟學
因為佢地都有最低工資
定還是你先係果個幼稚園學生?

羊毛出自羊身上，最後咪齊齊加價
貴過機器嘅就898/產業外移/引入外勞
只有財團同上層係有著數

或者係中學生呢
下下淨係開口埋口咩自由市場

Fed玩QE干預，美國已經唔係完全自由市場

問題係information disparity

咁60年代開始productivity升咗一倍，點解real wages冇升？

讀埋dse econ先出黎柒啦

我上面嘅意思係最低工資同你上述嘅全民就業係冇太大直接關係 因為好景自然就會多職位 因為經濟好整體收入提高 消費自然多咗（包括餐飲）

但依家係經濟衰退 職位自然減少 例如老細十個留番三個人 依三個人如果人工已經舊嘅最低工資 依家再拉高個floor 我係老細好自然就炒人維持成本 結果失業率上升

你話用機器/非法移民都仲有D道理
餐飲業呢D服務業可以點外移

你咁樣既假設係基層人工係成本佔好大份既前提下先成立
但而家根本唔係咁
你係一間trade office加個清潔姐姐錢會增加個cost幾多
仲要唔好講其實就算物價升有咩問題
有無聽過fordism
簡單d講就係加基層人工---->增加佢哋消費力---->買多左野---->經濟好
因為好簡單
你俾嘉誠哥10億佢都買唔到咩刺激經濟
因為有既佢已經有
你俾1000個基層10000佢哋刺激消費能力高好多
因為佢哋好多時nesscity 都缺乏

福特起家果陣就係加到d工廠工人人工勁高
搞到佢哋個個有能力買返佢工廠出既車
增加佢既sales
然後因為佢工廠d人福利好
無人搞工運
結果20年代共產主義冇工會搞到佢d工廠
打爆哂其他對手

自由市場都唔係代表唔洗管架
佢咁講咁不如唔洗勞工法例

條仆街你地自己選出嚟
佢出術你又唔撚反抗
仆街唔好撚喊啦

移民表老美了

經濟學之父亞當·史密斯所著的《國富論》提出看不見的手

政府有必要干涉勞動工資定價

家陣咪一個問題係美國印咁多錢有幾多流到去平民手上得著

有邊個國家會唔完全唔管真係自由架

支人去曬美國

咪齊齊加價，羊毛出自羊身上，低層冇變過
財團同上層反而多錢去他國投資

本身美國無最低工資

別為拜燈添煩添亂 用國安法拉晒班商家佬先得

加完唔俾tips咪得囉

班傻仔總係唔明白人工只係佔企業成本好低既%

因為政府鐘意干預 你覺得政府最為自己定最為人民??

有最低工資但係成本傳移比消費者

限埋商鋪利潤啦不如

因為red scare 之後你加minimum wage就會比人叫socialist
仲有新政聯盟瓦解
仲有reganomics
仲有工會問題
你不如讀下us politics先
齋用econ根本解釋唔到
上面既加拿大同歐洲 澳洲 紐西蘭 minimum wage 升幅都高過us好多
但經濟結構分別唔係話極大

會硬食？唔好玩啦

用最低工資買起窮人票，但對其他人有負面影響

而家講緊定價既自由 唔係其他更廣泛既自由

最衰都係侵

你睇清楚樓上講咩先啦佢話唔需要min wage呀

我講緊市場失衡所以需要min wage呀

真 啱啱學識個econ理論就以為自己好叻咁

qe就另外一個問題啦
根本係特登唔流落平民到避免hyper inflation
但結果就係肺炎完經濟仆街
普通人食晒屎d富豪身家起個dup

比班窮人得到d最基本生活尊嚴你都睇唔過眼

共產主義來了

所以拜登咪推左一堆又派錢又加人工又加稅直接喺再分配落手
不過咪俾人屌socialism啫

香港係租金樓價lo

你地揀既 全美食店

你咁講係唔係所有勞工保障都唔洗？
有幾多假都應該由市場決定係唔係？

美國共產化, 不過係大企業及左膠聯盟, 剩反國企(大企業)同奴隸, 終於無晒黑奴因為白人都變左白奴, 政治代理人就係長春籐大學出來既權貴之後... People Republic of America 最後就會出現同 People Republic of China 和解.. 世界和平... 不過人民就係奴隸, 精英治國千秋萬代..

你估下投DEM係堆工人定堆老細

我真係恭喜你呀

information disparity 根本係偽命題
我唔打咁多字喇 反正有人已經寫好左篇文 shorturl.at/dhvH5

講真你econ邊度讀返嚟,最低工資完全冇用都講得出

一個字 係
勞工保障 你覺得咩強積金好有用
有幾多假都應該由市場決定係唔係？
仲洗問 比三倍錢紅日返工點會冇人返

登登唔on9就冇戲睇啦

官逼民反
唔撚痴線, 美國人都冇藉口動機去反呢班仆街

條路係你自己揀，所以仆街唔好喊

美國好多地方都唔貴
可以好好洗
唔好拎香港租樓啲價錢比
同埋美國超市都唔貴得香港幾多

閪男人!

左膠累事

我又打字答你 自己睇

睇黎你真係無出黎打過工
你真係以為有完全嘅自由？
知唔知實際上班老細其實好多時都會一齊開會定價
如果政府唔定，一定會對工人作出極度剝削

你知唔知以前無勞工法個陣一星期返7日，無產假，咁點解個陣又唔見自由市場解決？

你覺得你自己勁過咁多世界文明國家

打乜撚嘢字答我呀，問你邊度讀返嚟呀？所以係自學？

佢一陣分分鐘答你工人就係值咁多

Good job! Well done... 我就係要呢啲

用你呢個觀點，所有法律同規則全部都冇用，唔需要

最低工資同共產主義有咩關

條友讀書讀咗一半，就以為自己好醒

well done , failure of light (敗燈)

亞洲人tips方便真係好mean
仲專恰自己友食中餐就唔比tips

怕咩支國好有錢美屬自治省不遠

佢似讀緊中學青春期中二病發以為自己好勁超越常人
如果佢咁勁就唔該快啲入牛津哈佛寫論文屌柒啲政府弱智

日本媒體咪會咁講

你整左最低工資 然後物價因為人工成本高左又加價

咁宜家幾多美金先

你睇梁家輝套黑金都成班開會啦
邊有真係自由架，完全社會主義當然唔好但自由個頭都係唔得，從來都係講平衡因時制宜

工人就係值咁多
係你地唔信

支持 理解 尊重

睇黎你真係太年輕，完全未見識班老細有幾仆街聯合定價

你美國邊到 生活指數咁高

人地幾十間餐廳呢可能

巴斯夏同米塞斯 一早屌柒左
咩原來有人覺得而家個套凱因斯做法 經濟唔好就整路叫刺激經濟

其實係睇幅度啫
好似本身7.25嗰幾個州
加到15爭咗成倍喎

無啦啦攞啲上世紀嘅嘢嚟答我

咁點解啲富有國家都有最低工資？
佢地文明倒退？

拜登

連登仔真係好撚矛盾，香港又屌最低工資少，人地美國實行又屌，咁撚鍾意企係商家佬大財團角度睇野。

屌 等陣新年又加價

每年加兩次 新年同五一

歐美個情況
居住單位大好多
一般有廚房

佢地係餐廳食野貴 除左快餐店
食任何野無100蚊搵唔到單
(唔像香港有50-60蚊左右的荼記)

但佢地超市買野食
買肉之類平過香港

如果你唔係餐餐要出去食飯果類人
生活成本 隨時唔到香港一半

又一個比政府成功洗腦
成百萬租一個月無人覺得有問題
加2蚊最低工資就世界末日

不設最低工資係益Q晒有錢佬.
同所謂專業人士同高層.
無最低工資, 以前D辛苦工,D人工好低.
大多數收益去Q晒老細,同D不用點做經理.

有最低工資,依家D辛苦工工資較為合理.
D office輕鬆工無點升.

不過最低工資只係保障工人基本權益.唔應該2-3年檢討.
5年先升一次.每次不高於5%.
工人要好D生活,米去做D辛苦工.

連登仔一見係拜登講就反

明明果時20蚊張俾人屌到飛起
而家反而幫商家講野黎欺壓工人

佢係唔係唔知個啲所謂功半雙功一定係班老細傾好數架，唔通會自己出高價請人咩

講緊所謂既資訊不對稱問題根本係誇大左
你就答我咩
連登真係低質論壇 仲成日笑台仔 講真人地講野有文有路好多

重點係而家呢個timing出呢啲真係雪上加霜，餐飲業有唔少都小企業
其次係呢啲progressive硬推既野保守派唔會收貨
不如比返各個州自己搞咪算 乜都nationalize真係on9

原本係幾多？

戇鳩仔屌你老母你賴最低工資？
啱啱係大陸落黎？

其實仲有好多$3x快餐...

有咗一樣可以定價係假期個啲先郁唔到你

政府較為自己定較為人民

你意思係 澳洲窮人 無資格出街食飯 ？

一餐平平地 2x 蚊 其實最低工資做一個鐘都食唔起

咁你有咗最低咪有個最低保障囉
唔通訂咗20最低，佢地出19咩

上面班柒頭，明明加最低工資係幫緊基層，打壓你地最憎既商家佬。盲反到痴q 左線

你睇唔明我都冇辨法

其實啲服務係真係好好嘅 唔似香港啲濕鳩waiter咁

不過如果你唔俾嘅話
普通美國人可能都只係黑下面 心入面屌下你
但係唐人街啲乞衣華人真係會衝岀嚟開口屌你

立法就議員
議員為咗自己個位就要平衡各方利益因為人民有投票權
咁結果上咪為咗整個社會

睇黎你真係細路黎，有無經歷過無最低工資嘅年代呀

梗係低質啦，你呢啲人響度

你cop出黎篇文，講嘅觀點完全無視咗規管嘅存在。

而就係因為降低資訊成本先有規管。

不過算啦，返去讀好dse啦，乖

自由市場就可以管人工，但唔可以管租金
點睇都唔合理喎

贊成呀！

左膠萬歲

成編野冇講出重點，係全國一齊漲到15美元，有 d states 現在係幾蚊，痴撚線

OK 無法同你溝通

廿蚊張宇人應該要抽下水

佢要全國一至

都唔係，試過埋完單個經理衝出黎問係咪service 唔好點解得10%

係好有禮貌咁屌9你

你有無出黎打過工？

啱呀，返去溫書啦，乖

所以繼續搵黑工做

無所謂,反正美國既餐廳多為黑工

美豬可以體會下年年個餐加價

今年25
出年30
後年35

咁咪售價度加返，最後大家齊齊加價

都係因為印錢姐
上年印左天文數字預左要基層還債
有買美股對沖到既

我都係咁諗，話我黑心都係，左膠理應自己承受返佢地所謂平等大愛既後果。

就算加州明星死仆街咁，話要接受非法移民然後Trump話送入加州佢地即刻縮沙，拎光環係有代價既。

睇佢個款真係無打過工
完全由市場決定咩即係俾班有錢佬無限壓價
三功叫人返紅日？訓醒未？現實係你唔返就把就

我記得去三藩市cheesecake factory有用唔同既語言寫明要俾15-20%tips

🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

傻豬黎，你以為無最低工資會唔加？
知唔知無最低工資個陣可以壓撚到10蚊一個鐘
根本連基本生活都有問題，人工佔比例係無你想像到咁高

你唔管只會俾商家無限炸壓炸

明白 港燦自大唔係第一日既事
個眼界仲屈係DSE 個撚個當正自己係天朝大國人咁既款

係加州食個popeyes炸雞3件套餐加埋稅都11-12蚊
普通工賺埋賺埋都唔夠生活
問過拉斯維加斯班荷官1粒鐘得8蚊美金(主要依賴d客比貼士, 侵上台頭2年經濟好每個月2千至3千)

如果無限壓價 應該會壓到最低工資
與現實不乎喎ching 你出去行返轉邊間舖用最低工資請人
邊個未返過工都唔知 小朋友去過大tech公司 intern過未
120K USD offer

唔通老細減完人工會售價減返咩
你咪撚玩啦無直接關係架

最低工資係保障低收入人士有個基本收入，如果無管有錢佬只會無限壓價但售價一樣或照升依啲叫人性

加咗最低工資，唔係以為做老細會硬食個價？

連productivity 係咩都唔知

快餐撚有tips咩 得幾蚊頂多

真唔真吖時薪

香港好明顯係因為租金啦

創業成本貴左
真係好事？

睇黎你真係未打過工
唔同工種辛苦程度唔同
如果份份都最低工資嘅話應該所有人都走晒去做保安
無最低工資個陣某啲工種係低到10蚊左右基本生活都唔得
所以先訂立黎保障最低層都可以有基本生活縮窄貧富差距

睇黎你完全無接觸個社會

你唔加就員工受苦，老細一樣加
加咗就員工一定受小啲，咩叫平衡社會？

最低工資令用人成本上升
逼中小企業裁員或者改用黑工
導致美國制造業流失缺失實體產業

失業工人需要社會救濟，然後政府印銀紙派福利
由於美國係負利率，冇人會儲蓄喺銀行度
多數美國人會將錢放喺股市保值同拎去消費
導致資源集中到大集團手上，加劇貧富懸殊

然後政府繼續印錢冚財赤，直到債務違約令貨幣信用爆煲
而美元係世界貨幣，美國放水會令各國外匯儲備縮水
全世界又會跟住美國一齊印錢導致通縮
之後各國就要去美元化，回歸金本位或者以物易物
冇人願意消費令全球大蕭條，大量人口失業

而社會怨氣令極端思潮抬頭，送極左極右上政治舞台
極權政府會用軍事化分配解決就業問題
青壯年入伍當兵，重啟軍備競賽

然後就會去爭奪殖民地解決資源問題同傾銷
此舉必然會破壞二戰之後嘅平衡

而西方經濟泥足深陷冇能力去阻止邪惡軸心崛起
強國成功昭和納粹化恰恰證明咗西方只係冇牙老虎
變相鼓勵其餘地方強國模仿，令世界秩序徹底崩潰

結果就會係第三次世界大戰不可避免

所以如果今年之後會減租

係咪要平返比消費者

驗驗眼

大蕭條咪就係放任自由市場的後果

加完俾你，咁啲野咪賣返貴啲囉
最後消費者埋單，邊個係消費者？

應該得你咁on9 get唔到係臺幣link都唔識睇

辛苦程度點定義
你覺得我辛苦 人地又覺得你辛苦
原來辛苦程度有標準 保安一定hea撚過外賣仔啦屌
IT狗肯定hea過所有人啦屌
難怪比大陸人串港燦井蛙 係難聽但事實

弱智
物價通漲 咁嚴重
仲要限5年升一次 仲要唔可以高過5%

凱恩斯主義叫放任自由市場 人唔笑狗都吠

咁作為平民點做好

現實係唔加完俾員工
老細都會加呀明未

人工上升速度過快，成本價咪更加升得更快
羊毛出在羊身上

睇黎你真係無返過工

其實要睇返micro economics
好似香港咁餐飲業成本大部份都喺租金度
最低工資就可以令到人力成本inelastic
將租金成本個sensitivity提升
從而將收益喺業主嗰邊分配返畀勞工
所以呢個亦都係香港政府死都唔肯加嘅原因

但係美國人力成本高過租金成本好多
咁大力去提升最低工資一係就會轉嫁畀消費者
一係啲老細就會轉晒電子點餐

無矛盾 對人不對事
拜登做咩都仆街

而家你行出街度度都外賣七折八折啦

睇呢個post就諗返起當年喺高登講最低工資啲post，啲反對嘅論點一模一樣

無知就唔好獻醜

廢登做得好

逼要加俾員工，咁售價咪再加，最終全部物價升
消費者埋單，人工係加咗，但錢都使多咗，只會使更多
再上就搵外勞/黑工，用機器，產業搬走

香港係租金 材料升左更多
大陸來貨貴左幾多
租金又升左幾多

你先on 九九.
要明最低工資, 只係一種對打工仔保障.
唔係包生仔, 有人工加.同一定追到通漲.

你要生活好追到通漲, 自我增值或轉D辛苦工.
唔係坐係度望最低工資上升, 去改善生活.

連最低工資觀念都錯Q晒.

你繼續重覆呢句 好悶
15歲返第一份工
17歲已經自己接job剪片月入兩萬
到而家做IT狗
反正港燦搵到份保安工 放假小確幸下已經好幸福

選傻登唔駛受呀？

用下你個閪腦
再唔係落街入茶記問下老細最大開支係咩

最癲有兩百幾正評

無話追琴貼一貼
但30年後咪知道你個5% 幾撚on9
30年後加得30%
香港90年代 15蚊左右工資 都升到依家 差唔多40啦

d票假架

睇黎你唔識中文 咪話後果
之後先用凱恩斯果套
事實到二戰做工業輸出國手先解決左個問題

照你個講法 如果90年代立左最低工資 依家係18蚊

睇黎你同上面條友一樣
本身唔同嘅人工都唔同因為要求同辛苦程度
最低工資訂咗其實無加俾所有員工架
主要係低技術工如保安侍應清潔。但寫字樓等其實無咩加過
唔會出現全部人升更加唔會令物價大幅上升
目的係想保障最低階層減少窮差距

當果份工冇人做，顧主自然會加人工搶返啲人

我只可以講無最低工資.
只會益Q晒高層同老細.
無幾何蟻民份.

最低工資只係基本保障.
唔代表一定追到通訊.
D人當最低工資,係包生仔既概念係有問題.

若要生活好都係要靠自己.

真
而家最低工資先37.5
你是旦出去望一轉
大把餐廳55蚊仲請唔到人

好好奇當初奧巴馬點樣搞掂個經濟，按道理拜登點解唔跟翻奧巴馬咁

種票舞弊無證據吖嘛
咁咪你班傻閪左癌愛登曱甴受番哂囉

一個好嘅保障係需要一個「合適」嘅調整
上升幅度過大過細都係有問題，過大係將成本加快反映畀消費者，升完=無升

美國人自己揀，怪得邊個

佢哋搞撚掂就唔會侵上到檯
侵：拜登做過兩屆副總統，係有料嘅使宜家出黎再選總統咩

小朋友 你講得e句肯定未開個鋪
特別餐飲業 租金當然佔成個生意成本好重 但係人工都唔少野 租金如果佔三成 人工最少都兩成半 有時仲多個租金添

快啦，想睇拜登點搞死美國

有無證據

本來用10蚊請個人清潔，依家要11蚊
個1蚊老細係唔會硬食，只會轉俾消費者，全部物價同人工升，一層轉一層，係冇變過，之後又要提高最低工資，又轉多一圈

你講嘅情況係基於「合理」調整

個個做清潔？咁點樣社會所有成本上升？
同埋都係個句，唔設一樣會升你到宜家都唔明

我無話過要無限升，只係話需要設

你都係慳返啖氣
最低工資呢個topic從來唔會有理性討論
因為平時反左, 屌基層/新移民D物質要求離譜嘅連登
擁護最低工資先係主流

你講需要性，咁依個根本係唔需要拗
但內文係講升得好多

奧巴9吹就叻，咩都唔做，就晤會錯。

呢個post 好多謬誤
最低工資幫唔到窮人
幫到最底嗰浸，但係幫唔到freshman 中下層，冇最低工資窮人會被資本家更加剝削

最低工資會增加通脹
部分正確，或者掉返轉係因為通脹而要提高最低工資，主要通脹原因係美國qe，令租金 生產成本 貿易物流上漲

而家唔加租/減租所以餐廳做7折8折
唔關事，係政府限堂食，餐廳要攞多啲外賣生意先出外賣折扣優惠

連登仔為反拜登而反真係好恐怖

連登一係極左一係極右
仲可以左中帶右 右中帶左

快加速美爆

所以兩班人係錯Q晒.
1) 無最低工資 => 個班係老細同不用點做既高層最開心.(最大得益者)
2)最低工資要追貼通漲 =>不用轉繼續做D不用做既工.年年加薪.

講一份在最低工資最受益既工.=>貨車司機連搬貨.
無最低工資得萬幾一個月.
有最低工資有2-3萬一個月.

無最低工資,好多工無定價.
有最低工資時.貨車司機連搬貨發現,
有D工不用點做都成萬一個月.走去做.
佢想好D揾多D無咁辛苦, 萬幾一個月.

結果貨車公司請極請唔到人,
米因市場需求mark高個價去到2-3萬一個.

最低工資只係mark最低既價出來,
令市場對勞動人口有一個較合理水平薪金.

將小康嘅錢送俾窮人，有錢人不受影響

佢地話唔需要
應由完全自由市場

你就係果d高高在上，見到最低下階層有得加人工唔低得，加最低工資你唔會有得益，通漲又快左就係到屌鬼果d屎忽鬼囉
咁唔低得最低工資加你去做最低工資既工囉
咪活係你既堅離地啦
講咁多理論現實係最低工資幫左班低下階層呀屎忽鬼
知唔知呀屎忽鬼？

只係將班老細隻牛上面掹幾條毛出黎者
係有d小康唔低得佢眼中既垃圾既人工同佢地拉近左少少距離
就係到屌鬼

美國d納米樓都大撚過你香港村屋啦。。

北美要比tips 係因為waiter 唔係最低工資既範圍入面
做Mcdonald 有最低工資10蚊 可能做餐廳係得5蚊
如果格硬將個最低工資睇齊
可能tips 個%會調返低

Fed玩QE就已經唔係自由市場

窮人可以正常生活返就屌鬼
有錢人搵小啲就好撚大件事

輕鬆自己煮

香港係借金阿on9
自由行推高租金邊個受

差唔多150港紙加杯汽水, 逼美國人減肥同做低可口可樂

好快美國會民不聊生
到時食晒人民幣毒想戒都難
中共進一步控制美國

自由行推高阿傻西
賺就商家佬賺
受苦就巿民
所有旅遊城市都係旅客推高物價

你覺得老細一定有錢？
好多中小企老闆搵唔多

仲有咁多on9認為最低工資會導致物價上升

連登仔風向幾時變左張宇仁?
佢當年提出廿蚊最低工資比人插到上天
原來佢先係好人

美國咁多人撐拜登
活該

其實美國仲有1元熱狗/PIZZA + 任飲汽水
因為汽水機不用人手全自肋
就算沒錢飲汽水走去湛都無人趕走你
窮人都食呢D渡日
所以美國窮人肥到嚇死人

咁高收入人士係唔係無變？
即醫院請人實無影響，因為醫生本身都搵好高，唔會加病人醫藥費啦
但醫生人工無變但請人清潔就洗多咗
反而清潔工人工高咗睇醫生嘅錢係唔係洗少咗
咁咪即係減少貧窮囉

但撇除通漲之後
資方會因為人工加左而將多左果部分轉嫁落消費者度而另外再將商品價格提升都應該係可預期情況？

仲要自由行只係增加某行藥收入（藥房），但推高樓價殺晒其他行業

最低工資加幾蚊增加既成本只係微不足道

香港以前唔同講法
有最低之後削咗好多非必要位
好似茶水阿姐 呢班人都係為過日晨先做野
政策係幫咗無競爭力人仕
出最低嗰個年代人多唔怕請唔到人
而家一般都係工多過人
有無最低工資人工都會有得加黎爭人
通脹都係炒樓同中國來貨加價做成

特別用飲食業黎講
根本最低工資係請唔到人
用最低工資黎加價只係老闆既藉口

唔會所有行業都加，即醫生律師本身都高
咁你醫院診所唔會同我講為請醫生加病人醫藥費掛？
咁咪即係增加高收入人士嘅付出，咁咪減少貧窮差距

租金？？？

數字遊戲呃蠢人

七蚊上到十五蚊

快啲落實啦屌你地自己揀架

美豬 後悔未

係就快，唔好等下個禮拜
你班冚家剷左癌享受完侵帶嚟嘅經濟好處轉頭就整人死
依家有咩苦自己受啦

香港一開始有最低工資係28蚊，但當時好多地方時薪20蚊都唔夠
當時又係又班人出黎嘈會攪到好多失業又剩，但事實證明幫左更多基層就業

人地碌卡都有三個制 tip 20 / 15 / 10%
要完全唔tip係要特登入menu打0%
你俾0%tip睇怕間舖會認住你下下加料

我公司有個on9藍絲同你諗法一樣，覺得係最低工資導致價格上升

仲有支那自己糧荒喺全球搶貴糧食

on9

麥記15蚊

其實香港有最低工資前後你出黎做野未

我食過餐飯比左100%tips，咁唔通會比多個餐我?
香港有加一就唔會加料咩。我覺得唔好就唔比啦。自己滅聲仲乜

係媒體同big tech揀

最低工資多咁少少咋喎
連樓價/房租升幅嘅車尾燈都見唔到

佢可能投trump呢
無力回天

最低工資跟本就on9
encourage廢人繼續廢落去

共產

你地成班自私精 唔體諒弱勢

好明顯係因為佔中

有BNO嘅去英國避難，冇就去台灣
如果走唔到就組織社區自保

可以預見未來經濟危機之下，短期內美國會更加依賴强国
而拜登反對英國脫歐，佢為咗維繫歐洲盟友會轉親德法
到時英國面對武肺同經濟壓力，BNO會有啲尷尬

相對地台灣因為台積電對美國重要性會上升
經濟前景會好，但取決於美國狀況可能有戰爭危險

美國人你地聽住 呢個結果係無地選擇的 將來的後果就由你地自己去承擔, 我依家突然好想中共嗰種專制暴政突然降臨到美國人身上 睇住佢地大呼小叫 然後我只會瘋狂恥笑 落井下石咁指住佢地黎笑

台灣新聞咪用台幣囉天才

不如搞人民公社大鑊飯啦

anyone but 侵吖嘛，無所謂啦

笑撚左用香港文化睇美國文化
你去清真寺會唔會淨係著條底橫呀傻閪

有啲州連最低工資都無

左膠唔會理

租一定加

連登真係好多弱智

租金幾十萬、幾百萬唔講
時薪加幾蚊會導致食物價格大幅上升？

個肥仔真係唔識架喎

人工上升快 ching坐咗幾耐

你哋自己投票揀出嚟

每個州物價唔同邊有得咁比

其實應該現實超過7成人選啱咗，不過比人偷咗

唔係啲人投
敗登只係偷票偷返嚟

左膠就係想打倒資本家 達致無產階級革命
恨不得你班商人死撚晒啦
香港人開口埋口資本主義
白左憎到入骨啦 仲點會幫你爭取民主自由

應該立法限制人事成本不低於營業額20%,一堆大資本家一直都想壓低人事成本賺到盡.
經濟好時公司賺到發到豬頭咁員工都係得萬幾蚊,經濟差賺少咗就向員工開刀炒同凍/減薪,務求盈利最大化.
事實上一堆大企業人事成本低過營業額10%,發到豬頭仲諗住加價/剝削員工OT同壓價,一堆大老細透過一次次金融危機靠收割平民將自己所得翻倍.當年雷曼收皮時一堆雷曼高層個個拎至少幾億美元獎金咪又係班平民受罪

再嘈起條美國國安法塔鳩你
反拜登即係極右法西斯

人地廚房大過納米樓

美國本土公民無大鑊飯
黑人同非法移民就有

15％都要黑面 好誇張

弱撚智
最窮嘅人由一個鐘15蚊變一個鐘24蚊就令多咗人買樓
令到樓市demand升,price升?

香港樓市幾時低到幾十蚊個鐘都買到樓
2000前都唔得啦弱智仔

唔識攪就咪學人做總統啦

班下屬全部都係廢柴

啱呀 讀 DSE econ 已經知最低工資係廢嘅
啲人會整個仲 PK 嘅Black Market 出嚟

香港有林鄭；美帝有拜登。

中國或成為最大贏家

全面攬炒 支持戀童Joe
永續侵侵

你用香港文化去套用落美國，就話人傻西。

Why not both

咁我唔出街食 lu

大企業就係，窮州既中小企業食得屎

樣樣野貴晒係樓價租金問題，所以係大陸資金問題

最低工資影響有限，其實就算無最低工資大部份正常工都係過最低工資

下 呢個係佢選個時提出
咁你個時又投佢?

你先係傻閪呀 傻閪！

咁你咪臭西囉

你真係好撚搞笑

支持 美豬越仆街越好 條路係自己揀 最好係執撚哂

傻閪

你留返係加州玩咪算囉敗登

其實無人投佢
偷票偷到手軟先夾硬「贏」到

喺美國咁做其實冇問題， 唔收貼士不過啲嘢食明碼實價mark高啲重好

關最低工資撚事?
梗係租金問題

再一個人做兩個人嘅嘢囉

連死人都識揀拜登就知係好野啦
你班人盲反

香港係每過年都加2蚊架傻西

好事。
加速自動化，新工業革命

有咩好驚，聽日就唔記得咗自己想搞

Anyone but 侵嘛
如果習帝有得選，美國人都會投佢

Then please take the "anything" la....

咁係咪規定時薪唔可以多過10蚊，樓價就大跌?物價就大跌?

有min pay咪剝削fg同intern，佛利民一早講過，樓上幾廿歲人仲信左翼個套先係兒登吧

工人係人,officer就係狗
而家最低工資搞死晒d office工
係咪文書工作唔洗做

唔係話反對最低工資
而係唔可以整個一刀切嘅最低工資
本來工人同officer嘅學歷要求就唔同,有咩理由條最低工資線會一樣

20年前食tea都仲有14,5蚊一個餐。以前係0.5,1蚊咁加，而家就2,3蚊咁上。如果而家d tea平過25蚊嘅我反而驚放入口會唔會死人咋

香港最低工資先得十年，你講20年？ 咁你不如講埋50年代到依家升咗幾多？

毀咩吖 香港啲天價租都未毀你加得嗰少少會毀？

兒登仔精神上成為左美國廿蚊張

依家香港最低工資有保障到生存食個垃圾飯都30-40，咁叫保障到？

記住做

minimum wages 其實就係左膠社會主義

反正個世界都要攬炒，就睇吓呢個畀極左捧到上天嘅拜登可以點樣解決啲問題

拜登真係咁左嘅，就推UBI啦，嗰個先係保障一般國民啊

BLM呀 體諒下都唔得

精神資本家

用1小時工作去換取平價飯盒.
如果不用搭車上班.呢個1日洗費.

住屋貴係政府問題.
問政府點解無法提供居住.
唔係想最低可以住私人樓為之基本.
或可以成日去旅行為之基本???

無錢唔好要求多多, 十足十綜緩能.
如果車費來回到$20,自己整飯(3餐)都係$50.
仲6小時工錢可用.
無錢就係要挨.要唔窮就自我增值.或搵辛苦工做.
呢個世界無不勞而獲.

remarks:
窮就係要挨.天經地義.
呢個世界唔係欠左你.
(唔想挨去拿綜緩,無錢搵政府要.做大種乞兒.)

Who cares... 你選的

兒登仔係咪未見過2000s年代個位數時薪同時20+一個茶仔快餐？

多謝傻登
過多兩年 祖國就會征服你班白皮豬

屌條友真痴呆唔係扮架喎

連登仔應該好支持廿蚊張

抵死，咁快現眼報，場都未上班左膠就已經後悔

你應該真係00後97-03年人工8000，但一個叉飯10蚊送野飲你又食過未，我就食過啦

岩岩讀完demand and supply ?

美國各州稅率唔同 天然資源同經濟活動完全係唔同 點可以一刀切聯邦最低工資加

美國咁大點同香港 香港十八區會唔會唔同稅率

連登仔真係on9嫁喎
為左反登 無論好事壞事都要反
美國侍應老底好低
唔靠tips根本生存唔到
變左出糧責任去左顧客度
你唔俾tips就係仆街
依家只係將責任俾番僱主咋喎

仲有, 餐廳將增加左既成本轉嫁俾顧客度
咁點解唔係屌間餐廳, 而係屌個員工人工太高?
如果間餐廳要靠剝削員工先至生存到
咁執撚柒左佢啦

當初根本冇搞掂

幾好丫

無錢開飯就去做blm食霸王餐回血

你都戇撚鳩
餐廳做善堂好唔好，老細唔好賺俾晒出糧仲好啦
餐廳執柒咗z，啲員工失業係唔係你養佢哋？

連登仔屌緊廿蚊張個陣，卻同時係到吹奏最低工資嘅破壞力

咁似廿蚊張口吻嘅？

而家 federal minimum wage 係得 7.25 usd，其實呢個價錢，係美國都唔夠照顧自己，仲未計啲仆街商家唔加人工

so？
8000蚊起馬都25蚊個鐘
fresh grad價做個濕鳩文員咪有囉
而家講緊底層員工未有最低工資前
一個鐘人工連茶記快餐都食唔起

420$ 台幣
即係時薪 116$ 港紙

香港有幾多人最低工資啊

其實以現時 federal minimum wage 7.25，當你返捉 六日，每日八個鐘，每個月都係 1.4k usd，仲未計要扣稅...

嘩
呢D係藍屍廢老施永青之流先講得出既野
為左公司唔好執粒
員工人工要低過正常水平
估唔到出自連登仔之口
我希望你無得加人工無bonus果陣都保持呢個睇法

廿乜鳩蚊張，呢個係社會現實，右翼社會就係需要減盡限制提高私有市場自由度
左膠社會就淨係識補貼津貼，用到結構崩潰先俾右翼政府修正，到咁上下又話不公又乜又柒，真係慳啲啦

價格上漲最後受苦既就係消費者
通識都有講

你答我先啦
私人公司執笠搞到員工失業，咁點做好先
唔好講啲空話烏托邦思想喎

我2005 年係美國打工，個陣 federal minimum wage 係得 5.5，到 2020 得 7.25

15 年嚟加得個 1.25 美金，根本而家個minimum wage 係discourage 啲人搵工，而商家就 take full advantage。

美國都有廿蚊張

期待

左膠撚投china joe最後搞到自己

營運能力有問題就執左佢啦
等營運能力更好既公司取代

我又問下你
你同唔同意取消曬所有保障員工既勞工法?

你傻撚左啊未回歸前地盤工都買到樓啊，食唔起茶記，以前茶記係基層食架，係之後貴撚曬

營運能力好即係連鎖店同大財團嗰啲啊？咁細商鋪未收晒皮囉，咁即係將利益傾斜俾財閥？
保障員工法例點解要取消晒？我話反對左翼式補貼津貼唔等於取消保障工人權利嘅法律喎，同樣地工人嘅薪金應該係由合約保障，如果老闆唔出糧或違背承諾，工人就可以從法律途徑告老闆，由私人市場解決問題唔係由政府出手干預市場

真係好笑，香港成立最低工資之前好多撚樣用你同一樣藉口黎反對
結果香港成立左最低工資之後
就係香港全民就業年代

咁你又唔睇下物價升咗幾多？

物價係因為租金上升
仲有唔係講緊會失業咩？
失條撚呀？

地盤工幾時都唔算底層 個d叫技術工人
底層講緊店員 快餐店員工 茶記侍應 清潔工
呢d無技術要求無需考牌既工種先叫底層

睇咁撚耐得依個回覆係資訊性多d
btw,一加加100%,邊撚個商家佬頂到呀
香港都係兩年加2蚊左右,姐係8-10%,biden都痴痴地

不患寡而患不均
最好立最高工資
整埋NBA 荷李活班友

淨係連鎖店同大財團?
咁點解S&P公司平均壽命得十幾年?
我講緊勞工法, 唔係合約法喎

小朋友地盤唔叫基層我都係第一次聽，你係咪未出黎搵食

學埋大陸?最高收入得1000萬定5000萬一套劇,唔記得左

如果係冇武肺既話都講得通既，呢個時候仲要玩鳩飲食業
未必會炒人既，但係會cut鐘囉

地盤都叫底層
似係你離地多d

你話執笠失業喎

QE 通漲

美金會唔出事

農產國, 甚至平過香港

最低工資.有幾多真係用最低工資請???

因為有最低工資,所以D辛苦工種係升多過文職.
如貨車司機連上落貨.
未有最低工資,係得萬幾. 有最低工資,差不多3萬.
因有最低工資作基準,份工辛苦又唔高人工,
米去做D輕鬆低工資工.再去part time.
結果D辛苦工作, 就由市場調節而升高.

成日指望最低工資去改善生活,不如去拿綜緩.
再惡D成日搵社處拿多D.好過你做.
直頭做大種乞兒.

要生活好只有靠自己.

班狗官禁全日堂食然後有人要係街食飯
比人屌個陣話冇諗到 原來係真話
原來有尊嚴地生存對某d香港人黎講係奢侈品

咩野叫尊嚴??
1) 辛苦工作, 自己養自己.(量入為出)
2)成日要求最低工資, 日日去飲茶.一年去一次旅行.

1既人有尊嚴過2既人.

成日要求最低工資, 日日去飲茶.一年去一次旅行.
不如走去拿綜緩好過.
因為自己, 都無去想方式, 改善自己生活.
只係一味怨人.

做地盤買到樓好正常喎
做地盤閒閒地搵4萬幾一個月喎

美豬慢慢捱啦
條路自己揀 仆街唔好喊

兒登仔個個fg 50k,畢業前已經賺到100萬

一係就有生意大老闆

羊毛出自羊身上，打工條友人工多咗，然後物價因為通賬用突返，貧窮依舊

戇鳩仔真係戇鳩仔

我老豆細個食碗麵幾毫子，90年代又幾錢呀

你條垃圾上水未？

咁撚on9就咪回post啦

個情況根本唔可以同香港相比，香港舖位炒到咁貴，又有自由行推高物價，個最低工資根本唔係咩一回事，交成幾十萬租你個政策唔去壓個業主，去壓個打工仔好唔公道

Lm

反登反到成班變哂20蚊張

地盤佬人工好撚高。高撚過一般白領喇

受惠既人其實唔係話好多
都係果d低技術工人 年紀又大
比人噤住個價
唔係個個都拋得開自己個心去拎綜援

不過家陣你用最低工資請個洗碗都無咩可能了

未睇到支爆，先見証假選民主黨先爆

根本全部野都呃人，錢一路print物價一路加人工加，打個和。

你估工程師啊，地盤工估真係好似新聞寫咁高人工，仲要唔係日日有工開，唔好景幾個月都冇工開冇咁離地啦連登仔

做下地盤先啦，你估日日有工開架，仲未計你身體頂唔頂到，連登仔就係咁，見人時薪高好似好好搵，搵一日休息兩日啊，做過未啊？閒閒地四萬幾個月日日有工開啊

你知唔知香港地幾多行業係攞最低工資

成日要求最低工資, 日日去飲茶.一年去一次旅行>>>有咩問題? 同埋其實香港最窮班人可能連飲茶、旅行都唔得

最低工資其實唔單止幫到剛剛拎到最低工資嘅人，係帶動左整體工資上升左。的確有d工係比較辛苦，例如清潔/地盤，但呢d工正正需要有最低工資去推高成行嘅整體人工。

一個社會嘅進步，其中一樣係反映喺整體生活水平嘅上升。香港自稱發達城市，即使拎最低工資嗰批人，亦要確保佢地生活得有尊嚴，而唔係要日日挨，朝不保夕。

真心 餐餐都幫襯緊黃店

得一兩間有折

你知唔知疫情前d人地盤多工開到點呀？你生活係堅離地球

我所知唔少係高過最低工資.
當然依家經濟差不斷壓價, 人求於事.
在曼低工資下, 市場自然調節.

如果用2019年作標準, 好多清潔行業$50/hour.
最低工資令D厭惡性,勞動辛苦行業,人工提升好多.
白領無技術要求低,反而接近最低工資.

要拿最低工資,而無能力叫價係60歲以上為主.
呢D真要係放下身段去拿綜緩.

你真係好好笑，乜認為要有最低工資既人無辛苦工作自己養自己架？
你知唔知香港有最低工資之前
有班人辛苦工作得唔到應有既生活尊嚴架？
而家你好唔低得譚仔阿姐人工同你拉近左者

所以好多撚屌睇唔過眼佢地眼中既垃圾人工同佢地拉近
就係度屌最低工資
果d先係社會最垃圾既人
憎人富貴厭人貧

小朋友做下地盤先啦，就算疫情前都唔會爆更，冇比新聞洗你腦，幾多地盤佬朝不保夕

我大把朋友做地盤，你唔好on99 啦

是撚旦啦，全部打工仔一定話好，邊個會對抗自己利益
無可能有理性討論，個個將自己利益合埋化

就咁做燒焊都1800 一日呀，日日有工開呀買樓有幾難呀？

香港人真係香港人
我諗好多歐洲國家既人都唔認同呢個諗法
香港M型社會正正因為太少政策介入

150同班支那豬專材唔算人
你要咁玩前提條件係清左班支那豬佢先

人口政策唔改乜撚野都冇用啦
日日塞堆垃圾支那人黎拉低個價
話撚左150先係重點成班係到兜黎兜去都唔知為乜

任何喺香港工作嘅人都要受最低工資保障

我讚成設立最低工資. 但唔讚成最低工資完全同通漲掛勾.

因不設最低工資係益Q晒有錢佬.
同所謂專業人士同高層.
無最低工資, 以前D辛苦工,D人工好低.
大多數收益, 去Q晒老細,同D不用點做經理.

有最低工資,依家D辛苦工工資較為合理.
D office輕鬆工無點升.
(e.g. 貨車司機包送貨, 無最低工資只有萬幾.
有最低工資差不多有3萬.
多勞多得或厭惡性工作.)

不過最低工資只係保障工人基本權益.
工人要好D生活,米去做D辛苦工.或自我增值.
唔係怨天尤人.

你班左膠就係完全唔撚諗完實資源問題
個餅就得咁多 一直放支那人落黎只會愈黎愈少
死兜都冇用
150 支那豬=問題根源 一定要清除

執柒哂佢啦
今次武肺撲撚哂街邊有餐廳生意
以後所有唔煮飯嘅只係得叫送外賣
一係得翻啲米豬lin or酒店餐廳
現有餐廳改哂做商業廚房專送外賣好過啦

係有班右膠以為「個餅就得咁多 」其實係香港唔係缺乏資源，而係分配不均

笑死，天龍人啦你，就算有工日日開，你身體都頂唔住啦，做過先啦天龍人

ON撚99 零實業零資源 仲有成堆冇技能既垃圾人口
過多兩年可以仲跟到孟買個LEVEL已經算好

定係你就係150支那豬上連登扮香港左膠
屌你老母真係好撚狡猾

未就係班右膠右癌攪到香港產業單一囉

你件右膠發咩癲?

政治立場關產業發展撚事咩 死150支那豬係到混水摸魚

你話「零實業」，未就係產業單一嘅結果囉

你係咪以為地盤個個行頭都好似扎鐵釘板果d咁辛苦

你睇佢問人有冇返過咩intern就知佢大概幾多歲啦
最低工資立法前嘅香港佢真係未見過

知唔知個時有時薪10蚊呀

佢係唔係弱智咩，intern,話明低下階層in咩柒

香港人真cls，覺得窮人努力想去賺取應得嘅機會都要剝削，仲要屌𨳊佢地唔勤力

呢層我就未試過
不過如果服務真係唔錯嘅話
我dinner有時都俾25%
雖然張bill計埋就會好撚貴

講真 我就未見過基層打工仔要求日日飲茶 年年去旅行啦
掉返轉未有最低工資之前 大把基層量入為出極都只係滿足到基本生存需要
冇錢起嚟仲要餓一兩餐
條友仲喺度up乜柒「辛苦工作, 自己養自己.(量入為出)」
簡直難聽過粗口

佢地好似唔知最低工資前有啲工種係連生活都唔夠，可能一日要打幾份工搞到入院，最低工資只係包障某啲行業都有基本嘅生活，講依啲嘅人九成打過工或接獨過低下階層，即做清潔工人就唔值得有正常生活？

啲商家憑自己實力賺返嚟，佢地有能力可以壓榨員工。點解要比多佢地？

DLLM 🖕🏽

原來你覺得最低工資=日日去飲茶 一年去一次旅行
大佬唔好咁離地啦
37.5x26x12番足先11XXX
扣廿蚊返工放工車錢就26x20=520
50蚊3餐就50x30=1500（雖然50蚊三餐 慳埋都唔夠醫藥費 但係你咁刻薄 我跟返你個standard）
每月3000劏房租 (已經算少 除左籠屋 或者棺材房都好難有再平)
水電慳盡預一百蚊個月 （去康文署沖涼屙屎裝水返去用 電只用黎煮食同差電）
每個月預留二百買衫，換電話同電話費
呢到用左五千五 每個月可能有五千五淨

如果你父母雙亡斷六親冇朋友唔洗娛樂每日訓四至六個鐘 冇諗住進修成世就咁過 返工距離唔遠 可以帶飯 家私電器全部靠執 唔會病 冇諗過生兒育女組織家庭 退休/失業就自殺唔洗養老
咁你每年大假都可以去旅行既
每日飲茶就難d 因為基本上你都冇時間飲茶

左翼個套係得既
非洲就唔會以家都係咁撚窮
大愛撚去哂邊

又唔好咁講
人哋嘅世界就係搵份好intern入big tech做丫嘛
點會知基層生活喺最低工資立法前後有咩分別咩

事實係以前對於基層嚟講 飲茶算高消費架啦
搭飛機去旅行更加成世人諗都唔敢諗

個個入big tech 咁邊個做洗街掃地呀
定個啲唔撚係人唔值得基本生活叫人進修？

佢覺得個d人無撚用
唔識進修向上流
食唔飽都係低撚死架
低你一世做清潔

發覺得有人將屌拎綜援既野搬字過紙咁用黎話最低工資

到時人哋又唔知邊度影印啲文出嚟串我哋唔明架啦
梗係啦 正常人點會有現實唔去睇 走去嘗試理解啲空中樓閣
經濟學家出哂名十次經濟危機估中十一次架啦

用列寧的理論當然係因為帝國主義工人貴族同資本主義跨國剝削的錯

有最低工資保障，到時食嘢係咪唔洗畀貼士？

你係咪on9? 百幾蚊一個鐘, 一個月2,3萬蚊啦
講緊最低工資呀

所以香港咪出埋啲閪官，諗唔到禁全日堂食會令啲人坐街食飯，離地撚都唔知個社會點運作

講到好似得地盤開工不足咁
咁侍應清潔夠會cut更

又幾醒 知最低工資上升會物價通漲
係既人工高左 物價又通漲返 係開心既
打個和 Super

管制自助餐

凱恩斯果套有解決到
大蕭條一定關放任自由市場事

各位含侵力量

睇得出你完全冇觀察過現實世界嘅基層
炒車經濟學家出哂名十次經濟危機估中十一次都仲信

加

咁觀察過現實世界仲覺得最低工資有用係咪智障
最低工資減少貧富差距真係人唔笑狗都吠
睇下香港個堅尼系數都知咩事 你可以再睇睇其他有最低工資既地方
可以話係經濟學世界既地平說

知唔知點做先可以冇貧富差距
馬克思先生提出左套非常"可行"既方案

依家有腦嘅都已好難係 progressive 果邊啲pawns，得番啲人云亦云同情緒化睇嘢直接嘅先會buy

其實你連現實基層都冇見過
拋多幾個term都改變唔到呢個事實
未有最低工資清潔侍應連養家都有困難(即使有公屋都係咁話)
宜家肯量入為出起碼儲到少少錢
呢啲係現實世界有接觸過基層都知啦

另外 一門學問由十八世紀到宜家2021年都冇辦法做到準確預測
到底係經濟學定係炒車學
不過世上總有傻仔當炒車學經濟學係聖經嘅

條傻尻只係活係自己世界
從來唔理現實世界係點
佢話係就係

安樂椅經濟學家想屈人係共產主義者呀
拋兩個term就真係觀察緊現實世界咩

佢個種叫自由市場教徒好冇

你真係明白
無最低工資之前
我出完糧搞掂基本支出，得返雞水咁多月月清袋
而家既我一個月都儲一萬蚊左右
我做緊最基層既工咋
佢繼續活係自己幻想世界
唔會理現實係點

起碼人工高左去旅行果陣有多d錢洗
外國進口既野相對又平左

除非係廢老冇收入，驚存款貶值先會反對最低工資

仲有d屎忽鬼呢叫到d譚仔阿姐人工同佢地拉近左，心理好唔平衡所以好鍾意屌最低工資

因為我都係呢啲家庭出身
最低工資後屋企先叫有啲餘錢

可唔可以分享下香港堅尼系數在最低工資設立前後既分別
事實用數據證明
據樂施會2018年發表的《香港不平等報告》顯示，香港最富裕一成及最貧窮一成住戶月入差距，已由2006年的34倍擴大到2016年的44倍。
覺青: 最低工資減少貧富差距

疏

shorturl.at/ajEP6
【貧富懸殊】堅尼系數見45年新高 最低與最高收入差逾6萬 (19:35)
覺青: 最低工資解決貧窮問題 生產總值會因最低工資憑空增加

未成立最低工資之前，好多人用埋佢果d理論反對
我果陣都覺得好似岩喎，都信最低工資好似對窮人無咩幫助，仲分分鐘多左人失業
但現實成立左最低工資之後，真係改善左基層既生活
呢d就係理論同現實既分別

堅尼系數見45年新高 最低與最高收入差逾6萬

你繼續活係自己世界啦傻尻

用個人角度理解整體經濟環境
我開心就得了

你去問下最基層既人最低工資前後既分別就得
唔好只係活係自己世界啦好無呀傻尻

香港貧富懸殊繼續增加
香港覺青: 最低工資很有效
中國六億人收入1000元
中國韭菜: 我很幸福 港燦別造謠

你仲未明白有最低工資窮果班仲係一班窮人，只係得到生活保障有錢既人越有錢，貧富懸殊擴大請問同最低工資幫到窮人有咩關係呀？你可唔可以返黎地球呀？

引用堅尼系數 = 活係自己世界
木馬程式經濟指標 >>>>>> 堅尼系數

你答我明白未先得架傻尻
幾時有左最低工資窮果d就唔係窮人呀傻尻？？？？

你真係同今日有個傻仔話最低工資令租金上升既傻仔有咩分別

係你地班覺青話最低工資減少貧富懸殊喎
係未堅尼系數都唔識

我地一直講緊最低工資幫到班窮人咋喎
一直有個傻尻話無用喎

堅尼系數都唔明 原來大家唔同channel
堅尼系數點樣反映到租金

我係話你同果條友一樣咁on9 呀

你地幾個夾好口供先啦 一時一樣
貧富懸殊越大 = 幫到班窮人
The king of logic

你唔講租金？

真係唔同你扯落去
我一直講緊現實係最低工資幫到班窮人
你條友就係到話無用
然後而家繼續東拉西扯去其他理論
我再答多你一次
現實係香港最低工資成立後
香港有班最基層既窮人生活得到改善
係咁多，88

冇數據support你既論點
係咁多，等你打我臉

咁講原因比你知
因為生活支出其實就衣食住行
班窮人住公屋多
租金無咩點變
交通同10 年前比只係貴左少少
而食果方面，係今時今日既人工黎講佔既%唔係好大架咋
以前幾千蚊個月係無錢剩架
而家係可以生活到仲有錢剩架，好大分別架

安樂椅經濟學家咪最鍾意扮physical science計一大堆數扮support到自己啲理論 然後等炒車囉
而且一直就只係講改善基層窮人生活 係你自己無啦啦整舊貧富懸殊出嚟
乜你覺得窮人要同李家誠比較收入先知自己生活有冇變好咩
立法前只係生存 立法後有些少生活 真係當人觀察唔到咩
難怪出哂名十次經濟危機估中十一次啦

結果就係大學生收入下跌。

其實生活保障，有綜援既。 除非搭飛機去日本旅遊係生活必需啦。

咁其實點都好過20年前$15一個鐘既.....

「個餅就得咁多 」明顯係左派理念嚟喎!!
左派先要支持將有限既資源平分。

而唔係右派果套，你努力賺多D。有能力，肯出力，創造到價值，就有收入喎。

你會唔會左右丟轉左!？

咁係咪覺得d清潔工搵5-6000先啱

冇乜腦係咁

其實個問題係D辛苦工 ge 人唔識創業，有或者創業困難。 如果有能力，想賺多D既員工，能夠容易成為老細。 工人既數量就會減少，老闆就要出更高既本錢請人。直到『辛苦工』既人工足夠高，唔再上去為做老細，而晒多D心機。 當然另一個問題就係大集團壟斷，會扼殺細工司生存，形成不良競爭環境啦。

03年就係得4-5000咋，幾拾萬買樓？？？有既，當年淘大E座要隔離嗰一個禮拜囉，白痴

其實最低工資係唔可以單獨咁行
好似香港咁根本問題係班收租佬
你敢唔敢set低租金條線去配合先

其實香港會M型社會，就係因為專業人士，大學畢業既人相對收入減少。 基層靠讀書，成為大學生，都上唔到去上流。

但係點解呢堆人，會加唔到人工，但個市繼續通脹。 就係因為最低工資形成通脹壓力，推高物價。 原本最低層，因為人工強制性增加，而貼近大學生。 大學生冇誘因再加上去。 中層人士既收入就會相對下降。 而呢對人，正正佔社會大部分，所以就會變成更為貧富懸殊既現象。

最低工資唔會攞到上層人既錢，因為佢哋會即刻轉嫁落社會消費既終端，形成通脹壓力。

Ching 打到班覺青塊面啪啪聲

4，5000係九十年代呀白痴
2000年已經有一萬，03年係跌咗少少但唔會得5千

你知唔知綜援幾多呀

有咩問題？

應該加強德政將最低時薪加至一千美元。

最低工資對啲大商家根本無影響，對人力需求大既小店好大影響，根本係扼殺緊窮人創業向上流既機會，要人打死一世工，只會越扶越貧
不過美國佬既嘢唔到我哋理咁多，希望唔好殺到香港就好

戇撚柒鳩

通漲最大原因係印錢紙，資產價格升左

以往去到最後先會加到基層人工

有最低工資，會早少少將d流去基層

以往d 餐廳老闆，加完價都未必加人工，自己cap 晒佢啦

美國佬乘機取消貼士文化都好，登登加咁多，貼士一定唔夠頂

給被左派說的漂亮話沖昏頭腦的人普遍一個常識：

最低工資不是“只要你有一份合法工作，你至少能拿這麼多錢”。
最低工資叫做“如果你現在賺的比這個少，你馬上就要失業了”。

喺第二度見到

由馬克斯主義，到Matrix三部曲，再到alphago

#30 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
左翼以前先講過睇餸食飯唔係多勞多得

加人工但cut工時cut福利cut勤工獎
條數咪一樣

m記以前有開鋪津貼+加班費，依家乜柒都冇

其實係特登架，其中一條計想殺哂所有細公司，餐廳等等。留番d有力既財團響到。

的確天然資源係有限(例如水、樹木)，資本家為左賺錢，不斷開發、濫用呢D天然資源，最終只會害左個地球，所以點解咁多人講環保/可持續發展。

但而家講緊係社會資源嘅分配(例如醫療、教育)，「個餅就得咁多」呢種論調係某D右派成日掛喺咀邊以香港為例，某d右派成日話資源有限，唔能夠比咁多新移民黎香港搶資源。

我心諗，唔夠醫院未起多d醫院囉、要解決房屋問題未要將房屋非商品化囉，但d右派成日話咩「個餅就得咁多」，但佢地唔知其實可以做大個餅

其實班右派話有人嘅地方就要使用資源，所以講環保就應該減少人口；但當新移民黎香港住用香港資源嘅時候，佢地又會話新移民搶香港資源。我心諗，你班右派唔係話有人嘅地方就要使用資源咩? 點解咁自相矛盾?

最低工資反而鼓勵左基層就業

幫咩？通漲同成本都轉移哂去消費者身上
有咩分別？基層市民係咪唔係消費者黎？佢地係咪唔會洗錢？你唔係離撚地到咁呀？外國撚？？

關佢撚事，美國佬自己要選佢嘅

黑人有份白人無份咪得囉

咁你堆人唔努力，D資源咪少左囉。 然後要強制加你人工。。。。。

右派最鍾意成日話人唔努力

新移民福利，最低工資咪唔努力既典範囉。

新移民福利、最低工資只係保障最基本嘅生活需要，原來咁都叫唔努力，右派真係奴隸思想上腦

香港一般食肆租金佔支出3成，人工都佔2-3成，點解why not both呢？

仲未計疫情下送外賣，外賣平台又收多你一筆。

幫左窮人好多？選民咁嘅水平怪唔知得白鴿黨長賣長有

連登小朋友見識，勿認真

窮人角度就係咁，多幾百幾千真係以為多好多

冇左上流機會，變M形社會。 加劇貧富懸殊。

夠你唔死咪得囉。 你你份工，冇咩技能，冇咩 skill set求其搵個阿豬阿狗都做到。 咁啱社會上就係有班人，唔去 upgrade 自己， 搶低個市價，你份工，人工咪低囉。

依家新生代，個個讀到咁高學歷，個個都唔願做辛苦工，果D工先會變番高人工D。

一個人10蚊人餐飯。 仲可以自己住。夠你食，餓你唔死咪得囉。 有唔肯努力，去進修。果陣都有再培訓課程比你 upgrade 你自己。

人有窮，又廢，就冇人叫你生仔㗎啦，呢個係社會良性淘汰廢人既機制。如果你死都要生，又養唔掂咪送去努人院囉。 而唔係好似依家咁，淘汰堆有能力，但上流唔到既人。

綜援兩千幾點生存喺香港？點撚樣唔死？

2000年十蚊一餐飯你無野呀 幾時有講生仔，係一個人都唔夠呀好唔好

連登班右癌就係咁，成日叫窮人唔好生仔，但唔識諗下點樣令社會變得更好，點樣令每個人都活得有尊嚴

幾時減上流機會？你一樣可以做大律師醫生
只係成個上流人士比低層人士嘅富有程度減咗啲，咁點貧富懸殊？

20年前10蚊一盒燒味雙拼。。。。

其實係租金上升令到物價上升，不過有D人又扮睇唔到

左派賠返雙糧、加班費、有薪假津貼比勞工？
定係你又要收富人稅去均貧富？

唔係囉，係最低工資之後先開始加價。

即你覺得樓價租金影響比唔上最低工資係唔係

雙糧、加班費、有薪假津貼>>> 應該問老細，點解問左派? 香港奴隸永遠都係幫老細講野，即使自己比人剝削緊

我好讚成收有錢人多d稅，因為稅收本身係資本主義下用黎做社會財富再分配嘅手段黎

係租金升幅太勁，所以要不斷加價先圍到皮

美國班友成日用呢個籍口逼客人俾貼士

分分鍾高過工程師

地盤工人真係唔係日日有工開，仲未計比判頭剝削

啲傻仔成日賴最低工資問題但香港最低工資連台灣都不如
如果有最低工資只會害窮人咁點解啲文明先進國家都有最低工資？

咁多傻閪正評
證明連登都係戇鳩仔居多

勞工三寶︰最低工資、標準/最高工時、集體談判權，呢三樣野係幫緊d基層打工仔

就係跟唔上比返市場 balance , 近幾年香港先會好景D。

咁你唔管制租金，會影響多過樓價？

唔係問左派？你min pay累到所有勞工cut更cut津貼唔係問追究左派追究邊個？
香港奴隸永遠都係幫老細講野，即使自己比人剝削緊>>>>>一如既往的空想知識分子看唔起多勞多得的傲慢，知道分子階級歧視先係最嚴重的
我好讚成收有錢人多d稅，因為稅收本身係資本主義下用黎做社會財富再分配嘅手段黎>>>>>樓上段片佛利民已經講過貧窮係劣質公立教育同min pay對intern的剝削

租金唔會無緣無故升。物持有者，見你收入升左，一定比得起，唔驚冇人租，先會加租金。所以依家市差左，全世界都要減租，求留客。

佛州係紅州黎

香港租金升係班大陸閪黎炒貴晒，關咩香港人收入事呀
你加多幾千人工會鬥得過班支那貪污友咩

全世界都要減租
香港減左未

你min pay累到所有勞工cut更cut津貼唔係問追究左派追究邊個？

~ 唔係屌老細借D意CUT津貼福利，反而走去屌最低工資，所以話好多香港人真係奴隸黎呢D唔係歧視，只係事實。

貧窮係劣質公立教育同min pay對intern的剝削

~ 貧窮係社會結構性問題，香港貧窮問題主要源於地產霸權、產業單一、政府政策太過傾斜有錢人等等因素。

咁佢可唔可以解釋下點解香港最低工資連台灣都不如但樓價最球全貴

加唔係問題，問題係敗登加一倍

美國你俾得少 會有人追出嚟架喎 見過幾次

未比D藥房、金鋪搶貴哂d租囉又有領匯/領展呢座大山D小店比人趕絕哂

至於話市道差減租，之前有新聞話有業主疫情之下企硬唔減租

舖唔係樓，舖要有收入先維到本。唔會有自住舖。

通脹劇烈就會有人炒樓，買實質資產作保值，抗衡通脹。

租金喺03有自由行同領匯上市已經係咁升，佢以為最低工資之後咩

減左啦，不過你都唔夠比ma。

有咩問題...仲有四年呀
睇路啦

你以為住個啲先升呀
所有樓都升架，咁係唔係會影響埋鋪租呀

現實係，你攪一邊，唔攪一邊，不如唔好攪。

好多野唔係一步登天最低工資只係開始

如果你覺得樓價升係因為最低工資
咁點解香港最低工資連台灣都不如，但樓價最球第一

其實要搞埋最高工時

藥房金舖果D，本身就做緊轉口貿易既野嚟。最正路應該係開代理商，用工廈貨倉，直轉口賣入大陸，唔好影響市面供貨同市場生態先啱。

求仁得仁啦美國人

鋪租呀
關窮人咩事

咁現實的確係藥房金舖搶貴租金MA

全數轉價比消費者

借D意CUT津貼福利

咩叫借D意？資本家唔追求利潤極大化先唔正常

呢D唔係歧視，只係事實。

尋租係正常不過的自由市場行為，然後你笑多勞多得係奴隸

貧窮係社會結構性問題，香港貧窮問題主要源於地產霸權、產業單一、政府政策太過傾斜有錢人等等因素。

香港貧富差距係深受全球主義同共產主義的雙重剝削，1997年之後的中國殖民係民主黨、公民黨、社協帶頭爭取，中共、土共只係利用了全球主義者開放邊境的主張，對低下階級全方位換血

邊境問題上面，反全球化左翼同全球化右翼的主張竟然合流

所以咪話，最低工資形成通脹壓力。令商舖收入增加，由理由加價囉。

除非限制商舖收租，不到時又產生另一個問題係，人人都想開舖賺錢，發個豬頭，但冇位比佢開。市面劣質鋪頭，唔能夠被淘汰。生活質素下降。

自由市場，本身有佢自己既平衡機制，你攪一樣，就會衍生第二樣問題，既然你冇本事預料晒所有問題，咁就唔好攪，等市場自己 balance 啦。

見到減租就知小朋友嚟

你知唔知咩叫通脹架，唔識咪撚吹

太過自由咪俾啲話家壟斷囉，如果無政府干預你估你有產假勞工假咩。無完全嘅自由架，從來都係講平衡，平時無野就少干預，有事就多啲唔係0干預呀

資本家唔追求利潤極大化先唔正常
點解一定要幫資本家諗野?你做奴隸做到short左?

然後你笑多勞多得係奴隸
香港社會現實嘅多勞多得，係代表工時長，人工唔夠維持有尊嚴生活，特別係班基層，然而有批人仲要幫老細講野

香港嘅貧富懸殊係因為香港嘅資本主義發展到一個非常極端嘅階段，缺乏制衡。香港班基層新移民其實都係貧富懸殊嘅受害者。

要打擊既，由始至終都係壟斷。製造公平競爭機會，而唔係最低工資最高工時果D野。

還我侵

或許有人會問：就算租金及食品價格暴升與最低工資無關，那麼餐廳價錢颷升總有關係了吧？其實最低工資對餐廳的影響也並非想像中大。根據政府的數據，最低工資28元僅令飲食業的薪酬開支輕微增加2.9%，假使餐廳將所有新增薪酬開支轉嫁顧客，價格亦只會輕微上升0.8%，即一個30元的常餐加價兩至三亳而已。今天大家樂動輒加價五元十元，無非是為維持高利潤及應付租金及食品價格的上升。

？

係因為通脹太勁先升最低工資，唔好倒果為因

你就真係做奴隸做short 左啦。永遠要人打死一世工，唔比工人升格做老細。

我就係想問你，點解啲文明先進富有國家都有最低工資
又唔見佢地因為最低工資民不聊生

個仆街政府明益地產狗咋
個政府搞得最低工資就唔撚係自由市場啦

你以為無壟斷商家就唔會炸壓員工呀？

升格做老細又如何，同一時間未一樣有人打工，點解一定要就哂班老細?

因為依左派大行其道，喺社會主流價值囉。 廢人仲想共產tim。

幾時有唔俾工人做老細？工人做老細同保障工人有咩剩突？即係為咗逼人做老細發達就要對啲工人閪刺激佢地發奮？

最貴 咪又係賣哂

如果左派係社會主流價值(特別係香港)，就唔會有咁多勞工問題，咁多人爭取勞工權益啦

所以咪話你奴隸思想，要打死人一世工囉。

香港問題仲有合謀定價，黨企頂爛市鬥垮外資，之後瘋狂加價

左派大行其道？人地最低工資係依排架？
人地美國以前都有最低工資啦人地係資本主義國家

點解人地有咗咁耐都唔窮？

打工唔係奴隸，係比老細刻薄但都要幫老細講野，呢d先係奴隸

幫員工就叫要員工打死一世工？

唔好講到外資，本地企業冇份啦

佢依啲咩狗眼看人低囉，即打工就係cheap就係低等人
所以唔可以對佢地好。對佢地好就係鼓勵佢地繼續做低等人，要逼佢地做老細先係好

好似吉野家，邊間唔係冇黨企股份

佢呢種人做老細，應該勁刻薄D員工

加啦
中囯又贏

間間都有黨企股份? 唔好笑大人個口啦

因為你係打工仔所以就無資格爭你福利，唔滿意可以做老細
如果人人都做老細咁邊個打工呀。即打工嘅人就係懶唔可以幫佢地爭取權益？

今次到美國加速

我諗佢唔會明點解發達國家會有工會

你講的係私人公司，我講的係上市公司

紐西蘭1894就行咗最低工資
即紐西蘭做咗左派國家成百年？
咁紐西蘭係唔係窮國？

一般私人公司/鋪頭，都可以玩合謀定價

香港唔係因為勞工法（政府干預）都無產假同一星期起碼一日紅日放假啦，唔通佢覺得係商家佬咁好死主動俾架

有出黎打過工都知啲公司會開會聯合定架啦
根本講咩完全由自由市場定價都九成未打過工

共產當然on9但唔代表完全自由係work,班細路根本就單純覺得自由係好否定所有干預

有班右派係反對所有干預

無政府干預唔通會有勞工福利咩，老細緊係想壓到最盡架啦

邊有咁撚快，未有最低工資，你97到97快餐都係升1年1蚊左右，之後爆升到

你返工返一個鐘？

係啲左膠線性思維on99，覺得加人工，派錢就解決所有問題，基層以外嘅人全部都賺到傻左，一定有錢cover返個成本